const quizQuestions4 = [{
    question:"Até que temperatura a chama do processo oxicorte deve aquecer a superfície a ser cortada, antes de se abrir o jato de oxigênio?",
    answers: ["Até a temperatura de ignição do material",
    "Até a temperatura de fusão do material",
    "Até a temperatura de vaporização do material",
    "Até a temperatura de alívio de tensões do material"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O nível de ruído do processo de goivagem é muito alto devido:",
    answers: ["à corrente pulsada que se utiliza na goivagem;",
    "à alta vazão do ar comprimido utilizado para expulsão do metal líquido;",
    "à corrente de alta frequência usada nesse processo;",
    "à alta tensão do arco, típica para esse processo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual técnica correta de se soldar com eletrodo revestido na posição plana?",
    answers: ["Empurrando",
    "Com o eletrodo o mais perpendicular possível",
    "Puxando",
    "Com tecimento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual técnica correta de se soldar com eletrodo revestido na vertical ascendente?",
    answers: ["Empurrando",
    "Com o eletrodo o mais perpendicular possível",
    "Puxando",
    "Puxando com tecimento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Goivagem é uma operação para:",
    answers: ["melhorar o acabamento da solda;",
    "corte de chapas para confecção de chanfros;",
    "remoção de parte defeituosa do cordão;",
    "união de metais leves (alumínio e suas ligas)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Não é uma função do revestimento em eletrodos revestidos ...",
    answers: ["Proteger a poça de soldagem",
    "Fornecer elementos de liga",
    "Aumentar a taxa de deposição",
    "Minimizar a emissão de fumos nocivos ao soldador"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual material que pode ser cortado por processo de corte a plasma, mas não pelo oxi-corte?",
    answers: ["Alumínio",
    "Chapas finas (menos que 5 mm) de aço ao carbono",
    "Chapas grossas (acima de 100 mm) de aço ao carbono",
    "Chapas zincadas (galvanizadas)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O aumento da velocidade de soldagem a arco:",
    answers: ["não altera a penetração;",
    "pode causar um aumento da penetração e soldas de maior largura;",
    "pode causar menor penetração e soldas mais estreitas;",
    "pode causar menor penetração e soldas de maior largura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG, uma das principais funções do gás de proteção é:",
    answers: ["Proteger a poça de fusão contra o oxigênio e nitrogênio da atmosfera",
    "Proteger os olhos do soldador contra faíscas do arco elétrico",
    "Aumentar a fusão do eletrodo",
    "Aumentar a velocidade de soldagem"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Além de depositar o metal de adição, qual é mais uma função do arame maciço (sólido) na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["Criar escória para proteger a poça de fusão.",
    "Reduzir os elementos de liga na poça de fusão.",
    "Introduzir elementos de liga no metal de solda.",
    "Gerar um gás de proteção."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual alternativa está correta em relação ao processo MIG/MAG (GMAW)?",
    answers: ["Este processo refere-se à soldagem a arco elétrico com proteção gasosa e eletrodo consumível nu, continuamente alimentado.",
    "O processo MIG/MAG possui o controle independente da fonte de calor e da adição de metal de enchimento.",
    "A soldagem MIG/MAG não é aplicada em ligas de alumínio pela impossibilidade de se usar corrente alternada para fazer a limpeza (catódica) dos óxidos.",
    "Esse processo de soldagem pode ser usado de modo manual, semi-automático, automático e robotizado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A fonte do tipo corrente constante é a mais adequada para:",
    answers: ["Soldagem com eletrodo tubular (FCAW)",
    "Soldagem por arco submerso com arames finos (SAW).",
    "Soldagem por eletrodo revestido (MMA/SMAW).",
    "Soldagem MIG/MAG (GMAW)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A fonte do tipo corrente constante é a mais adequada para:",
    answers: ["Soldagem com eletrodo tubular (FCAW)",
    "Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem por arco submerso com arames finos (SAW).",
    "Soldagem MIG/MAG (GMAW)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Exerce influência decisiva na transferência metálica durante a soldagem MIG/MAG:",
    answers: ["A densidade de corrente no arame e o tipo de metal de adição.",
    "O valor da corrente de soldagem e a velocidade de soldagem.",
    "O tipo de gás de proteção e a vazão dele.",
    "A indutância da fonte de soldagem do tipo corrente constante."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Exerce influência decisiva na transferência metálica durante a soldagem MIG/MAG:",
    answers: ["O valor da corrente de soldagem e a velocidade de soldagem.",
    "O tipo de gás de proteção e a vazão dele.",
    "O tipo de gás de proteção e o comprimento de arco.",
    "A indutância da fonte de soldagem do tipo corrente constante."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Não é uma função do revestimento em eletrodos revestidos ...",
    answers: ["Facilitar a ionização e promover a estabilização do arco.",
    "Proteger a poça de soldagem contra a contaminação pelos gases da atmosfera.",
    "Reduzir tensões térmicas de soldagem.",
    "Produzir escória sobre a superfície da solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"São os tipos mais usados do revestimento de eletrodo revestido:",
    answers: ["Básico, rutílico e de alta dureza.",
    "Básico, combinado e celulósico.",
    "Rutílico, celulósico e de alta produção.",
    "Básico, rutílico e celulósico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O equipamento é simples, portátil e seu custo é relativamente baixo.",
    "As soldagens podem ser realizadas em todas as posições, em diversos materiais, inclusive em materiais dissimilares.",
    "Utilizado principalmente em materiais de maiores espessuras, devido ao grande volume da poça que dificulta a soldagem de chapas mais finas.",
    "A soldagem a arco submerso é muito adequada para fazer passes de raiz sem cobre-junta (mata-junta), mas só na posição plana."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O equipamento é simples, portátil e seu custo é relativamente baixo.",
    "É insensível a correntes de ar.",
    "As soldagens podem ser realizadas em todas as posições, em diversos materiais, inclusive em materiais dissimilares.",
    "A soldagem a arco submerso é muito adequada para fazer passes de raiz sem cobre-junta (mata-junta), mas só na posição plana."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à parametrização do processo TIG, em qual opção os parâmetros do processo estão diretamente relacionados entre si?",
    answers: ["Velocidade de soldagem e penetração (para uma mesma corrente).",
    "Corrente de soldagem e comprimento do arco.",
    "Velocidade de soldagem e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente).",
    "Ângulo de apontamento (afiação) do eletrodo e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à parametrização do processo TIG, em qual opção os parâmetros do processo estão diretamente relacionados entre si?",
    answers: ["Corrente de soldagem e comprimento do arco.",
    "Tensão do arco e largura do cordão.",
    "Velocidade de soldagem e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente).",
    "Ângulo de apontamento (afiação) do eletrodo e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à parametrização do processo TIG, em qual opção os parâmetros do processo estão diretamente relacionados entre si?",
    answers: ["Corrente de soldagem e comprimento do arco.",
    "Velocidade de soldagem e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente).",
    "Corrente de soldagem e vazão de gás de proteção.",
    "Ângulo de apontamento (afiação) do eletrodo e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à parametrização do processo TIG, em qual opção os parâmetros do processo estão diretamente relacionados entre si?",
    answers: ["Corrente de soldagem e comprimento do arco.",
    "Velocidade de soldagem e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente).",
    "Ângulo de apontamento (afiação) do eletrodo e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente).",
    "Espessura da chapa e corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à parametrização do processo TIG, em qual opção os parâmetros do processo estão diretamente relacionados entre si?",
    answers: ["Corrente de soldagem e penetração.",
    "Corrente de soldagem e comprimento do arco.",
    "Velocidade de soldagem e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente).",
    "Ângulo de apontamento (afiação) do eletrodo e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à parametrização do processo TIG, em qual opção os parâmetros do processo estão diretamente relacionados entre si?",
    answers: ["Corrente de soldagem e comprimento do arco.",
    "Corrente de soldagem e diâmetro (tamanho) do bocal.",
    "Velocidade de soldagem e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente).",
    "Ângulo de apontamento (afiação) do eletrodo e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à parametrização do processo TIG, em qual opção os parâmetros do processo estão diretamente relacionados entre si?",
    answers: ["Corrente de soldagem e comprimento do arco.",
    "Velocidade de soldagem e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente).",
    "Comprimento do arco e tensão do arco.",
    "Ângulo de apontamento (afiação) do eletrodo e vazão de gás de proteção (para uma mesma corrente)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A aplicação principal da soldagem TIG é para:",
    answers: ["Tubos grossos ou finos de aço baixo carbono, principalmente para passes de raiz.",
    "Chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono. ",
    "Passes de enchimento da junta multipasse em chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono.",
    "Soldagem em posição sobrecabeça de juntas em chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A aplicação principal da soldagem TIG é para:",
    answers: ["Chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono. ",
    "Chapas e tubos grossos e finos de aço inoxidável. ",
    "Passes de enchimento da junta multipasse em chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono.",
    "Soldagem em posição sobrecabeça de juntas em chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A aplicação principal da soldagem TIG é para:",
    answers: ["Chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono. ",
    "Passes de enchimento da junta multipasse em chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono.",
    "Chapas e tubos grossos e finos de alumínio e suas ligas.",
    "Soldagem em posição sobrecabeça de juntas em chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A aplicação principal da soldagem TIG é para:",
    answers: ["Chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono. ",
    "Passes de enchimento da junta multipasse em chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono.",
    "Soldagem em posição sobrecabeça de juntas em chapas e tubos grossos e finos de aço ao carbono.",
    "Chapas de aço de baixo carbono com espessuras menores do que 1,5 mm."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que mostra o manômetro de baixa pressão instalado no regulador do cilindro de gás utilizado no oxicorte ou na soldagem oxigás?",
    answers: ["Pressão dentro do cilindro.",
    "Pressão necessária ao trabalho.",
    "Pressão da atmosfera.",
    "Pressão média."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que mostra o manômetro de alta pressão instalado no regulador do cilindro de gás utilizado no oxicorte ou na soldagem oxigás?",
    answers: ["Pressão dentro do cilindro.",
    "Pressão necessária ao trabalho.",
    "Pressão da atmosfera.",
    "Pressão média."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A soldagem a gás é aplicada em:",
    answers: ["Chapas de aço não mais espessas do que 5 mm usualmente até 2 a 3 mm de espessura.",
    "Tubos de aço de até 150 mm de diâmetro em todas as posições exceto a posição sobrecabeça.",
    "Chapas de aço sem o limite da espessura, aplicando a técnica de multipasse.",
    "Tubos de aço de até 500 mm de diâmetro e mais de que 12 mm de espessura."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A soldagem a gás é aplicada em:",
    answers: ["Chapas de aço não mais espessas do que 10 mm em todas as posições exceto a posição sobrecabeça.",
    "Tubos de aço de até 150 mm de diâmetro e de até 2 a 3 mm de espessura.",
    "Chapas de aço sem o limite da espessura, aplicando a técnica de multipasse.",
    "Tubos de aço de até 500 mm de diâmetro e mais de que 12 mm de espessura."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações está correta em relação a uma fonte de energia de soldagem com um ciclo de trabalho de 300 A/60%?",
    answers: ["Essa fonte é classificada para fornecer 300 A por 6 minutos em um período de 10 minutos.",
    "Essa fonte é classificada para fornecer 300 A por 3 minutos em um período de 5 minutos.",
    "Essa fonte está classificada para fornecer 180 A (60% de 300 A) por um período de 10 minutos.",
    "Essa fonte está classificada para fornecer 50 A no máximo por 6 minutos (50 x 6 = 300) em um período de 10 minutos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Por que o arame maciço (sólido) de aço para MIG/MAG é normalmente cobreado?",
    answers: ["Para prevenir oxidação da solda e evitar respingos",
    "Para melhorar a alimentabilidade do arame e garantir bom contato elétrico no bico de contato",
    "Para prevenir oxidação da solda e garantir boa distribuição de corrente no bico de contato",
    "Para diminuir respingos e aumentar a penetração"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Eletrodo revestido destinado para soldagem com corrente alternada (CA) pode ser usado com:",
    answers: ["qualquer tipo de corrente (CA, CCEN e CCEP) sem restrições.",
    "CA e com CCEN ou CCEP conforme a especificação do fabricante.",
    "CA e com CCEN (CCEP não é recomendado).",
    "CA e com CCEP (CCEN não é recomendado)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"As perdas totais em peso dos eletrodos revestidos podem chegar a 30% – 35% devido:",
    answers: ["aos restos de eletrodos junto com a parte descascada do eletrodo (tocos).",
    "à corrente muito baixa indicada pelo fabricante.",
    "à alta tensão em vazio das fontes de energia usadas neste processo de soldagem.",
    "ao fato que a alma está fundida mais rápido que o revestimento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"As perdas totais em peso dos eletrodos revestidos podem chegar a 30% – 35% devido:",
    answers: ["à corrente muito baixa indicada pelo fabricante.",
    "aos tocos longos (10 – 15 cm) descartados pelo soldador.",
    "à alta tensão em vazio das fontes de energia usadas neste processo de soldagem.",
    "ao fato que a alma está fundida mais rápido que o revestimento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"As perdas totais em peso dos eletrodos revestidos podem chegar a 30% – 35% devido:",
    answers: ["à corrente muito baixa indicada pelo fabricante.",
    "à alta tensão em vazio das fontes de energia usadas neste processo de soldagem.",
    "a mal manuseio (eletrodos descartados devido ao revestimento danificado).",
    "ao fato que a alma está fundida mais rápido que o revestimento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"As perdas totais em peso dos eletrodos revestidos podem chegar a 30% – 35% devido:",
    answers: ["à corrente muito baixa indicada pelo fabricante.",
    "à alta tensão em vazio das fontes de energia usadas neste processo de soldagem.",
    "ao fato que a alma está fundida mais rápido que o revestimento.",
    "\"a uma baixa habilidade do soldador deixando o eletrodo \"\"colar\"\" com a peça com a destruição posterior do revestimento (no momento de sua separação da peça).\""],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A respeito da soldagem com eletrodo revestido, é correto dizer:",
    answers: ["as principais funções metalúrgicas do revestimento são a proteção do metal fundido contra o meio atmosférico e controle da composição química do metal de solda.",
    "a velocidade de soldagem é influenciada, entre outros, pela tensão do arco.",
    "o processo é muito sensível às correntes de ar, o que dificulta a sua utilização em campo",
    "o comprimento do arco é mantido mais constante devido da ação do autoajuste oferecido pela fonte do tipo Tensão Constante."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A respeito da soldagem com eletrodo revestido, é correto dizer:",
    answers: ["a velocidade de soldagem é influenciada, entre outros, pela tensão do arco.",
    "há um direcionamento da transferência devido a cratera (efeito canhão) formada na ponta do eletrodo, em função do atraso da queima do revestimento em relação à alma.",
    "o processo é muito sensível às correntes de ar, o que dificulta a sua utilização em campo",
    "o comprimento do arco é mantido mais constante devido da ação do autoajuste oferecido pela fonte do tipo Tensão Constante."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A respeito da soldagem com eletrodo revestido, é correto dizer:",
    answers: ["a velocidade de soldagem é influenciada, entre outros, pela tensão do arco.",
    "o processo é muito sensível às correntes de ar, o que dificulta a sua utilização em campo",
    "a velocidade de soldagem é influenciada, entre outros, pela corrente de soldagem aplicada.",
    "o comprimento do arco é mantido mais constante devido da ação do autoajuste oferecido pela fonte do tipo Tensão Constante."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A respeito da soldagem com eletrodo revestido, é correto dizer:",
    answers: ["a velocidade de soldagem é influenciada, entre outros, pela tensão do arco.",
    "o processo é muito sensível às correntes de ar, o que dificulta a sua utilização em campo",
    "o comprimento do arco é mantido mais constante devido da ação do autoajuste oferecido pela fonte do tipo Tensão Constante.",
    "diâmetros maiores do eletrodo são preferíveis para soldagem de chapas espessas ou na posição plana, enquanto diâmetros menores são mais indicados para soldagem de chapas finas ou fora da posição."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O uso de eletrodos revestidos básicos é preferível quando:",
    answers: ["uma superfície do cordão com baixa irregularidade é requerida.",
    "se requer melhores propriedades mecânicas, principalmente ao impacto.",
    "se for usar na posição vertical descendente.",
    "uma alta penetração é requerida."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação à soldagem a gás:",
    answers: ["O propano é o mais utilizado no processo de soldagem a gás, devido ao seu alto poder de combustão e baixo custo.",
    "Quanto mais oxigênio na mistura gasosa, mas facilmente se solda materiais reativos, pois a reação do metal com o oxigênio é exotérmica.",
    "Pode ou não usar metal de adição.",
    "A combustão do gás combustível (por exemplo, acetileno) se dá unicamente com o oxigênio da atmosfera, o que faz o processo bastante econômico."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual gás de proteção você considera apropriado para ser usado na soldagem TIG?",
    answers: ["Argônio puro, para a maioria dos materiais.",
    "Argônio de alta pureza para o cobre.",
    "Hélio puro para o alumínio (requisito imposto pela altíssima condutividade térmica do alumínio, mesmo em chapas finas).",
    "Argônio em mistura com CO2 para aços ao carbono."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Se a corrente de soldagem é fixa, qual gás (ou mistura) promoverá a penetração mais profunda no processo GTAW/TIG?",
    answers: ["Argônio puro",
    "Mistura de argônio + hélio",
    "Hélio puro",
    "Mistura de hélio + CO2"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A polaridade CCEP com a soldagem TIG (GTAW):",
    answers: ["Demandará um eletrodo de grande diâmetro.",
    "Não removerá o óxido de alumínio.",
    "Aumentará a penetração.",
    "Aumentará a taxa de deposição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Se a corrente de soldagem for fixa, qual gás promoverá a penetração mais profunda ao usar o processo GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Argônio",
    "Hélio",
    "CO2 puro",
    "Ar + H2"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O gás mais comum usado para soldagem de alumínio com GTAW (soldagem TIG) é:",
    answers: ["Hélio",
    "Argônio",
    "Argônio com 1% - 2% de oxigênio",
    "Argônio com 1% - 2% de nitrogênio"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que tipo de alimentador de arame é preferível para fontes de energia de corrente constante?",
    answers: ["Unidades de sensoriamento de tensão do arco.",
    "Unidades de velocidade constante.",
    "Unidades controladas de indutância.",
    "Unidades controladas por sinergia."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que faz com as conexões elétricas aqueçam?",
    answers: ["Superfícies de contato sujas.",
    "Área de contato muito grande.",
    "Superfícies de contato demasiadamente apertadas.",
    "Sua alta condutividade elétrica."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que faz com as conexões elétricas aqueçam?",
    answers: ["Área de contato muito grande.",
    "Superfícies de contato soltas.",
    "Superfícies de contato demasiadamente apertadas.",
    "Sua alta condutividade elétrica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que faz com as conexões elétricas aqueçam?",
    answers: ["Área de contato muito grande.",
    "Superfícies de contato demasiadamente apertadas.",
    "Resistência ao fluxo de corrente.",
    "Sua alta condutividade elétrica"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que faz com as conexões elétricas aqueçam?",
    answers: ["Área de contato muito grande.",
    "Superfícies de contato demasiadamente apertadas.",
    "Sua alta condutividade elétrica.",
    "Área de contato muito pequena."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual das opções abaixo os processos de soldagem estão organizados em ordem crescente de densidade de energia imposta?",
    answers: ["A ponto por resistência < a laser < por feixe de elétrons < a gás.",
    "a gás < a ponto por resistência < por arco < por feixe de elétrons.",
    "a gás < por arco < a ponto por resistência < por feixe de elétrons.",
    "por arco < a ponto por resistência < por feixe de elétrons < a gás."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual das opções abaixo os processos de soldagem estão organizados em ordem crescente de densidade de energia imposta?",
    answers: ["A ponto por resistência < a laser < por feixe de elétrons < a gás.",
    "a gás < por arco < a ponto por resistência < a laser.",
    "a gás < a ponto por resistência < por arco < por feixe de elétrons.",
    "por arco < a ponto por resistência < por feixe de elétrons < a gás."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual das opções abaixo os processos de soldagem estão organizados em ordem decrescente de densidade de energia imposta?",
    answers: ["A ponto por resistência > a laser > por feixe de elétrons > a gás.",
    "A laser > por arco > a ponto por resistência > a gás.",
    "Por feixe de elétrons > a ponto por resistência > por arco > a gás.",
    "Por arco > a ponto por resistência > por feixe de elétrons > a gás."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual das opções abaixo os processos de soldagem estão organizados em ordem decrescente de densidade de energia imposta?",
    answers: ["A ponto por resistência > a laser > por feixe de elétrons > a gás.",
    "A laser > a ponto por resistência > por arco > a gás.",
    "Por feixe de elétrons > por arco > a ponto por resistência > a gás.",
    "Por arco > a ponto por resistência > por feixe de elétrons > a gás."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os gases usados na soldagem a arco com proteção gasosa têm como função:",
    answers: ["Resfriar a peça e o eletrodo.",
    "Transferir o metal de adição para a solda.",
    "Transferir para a poça de fusão elementos de liga.",
    "Proteger a área ativa da solda (arco, poça e ao arredor dela) contra a contaminação pelos gases da atmosfera."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem pelo Processo Eletrodo Tubular autoprotegido, aponte a afirmativa correta:",
    answers: ["a proteção da poça de fusão é assegurada pelo bocal da tocha;",
    "a proteção da poça de fusão é obtida com gases e escórias oriundos do núcleo do arame;",
    "diferentemente do processo MIG/MAG (GMAW), a velocidade de alimentação do arame varia durante a soldagem;",
    "a característica estática da fonte de energia do tipo Corrente Constante é recomendada para este processo de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"\"Porque o arco elétrico de soldagem chamado \"\"arco\"\", apesar de ter um formato tronco-cónico?\"",
    answers: ["É um termo emprestado de outro idioma, onde significa “tronco-cónico”.",
    "É um termo típico para descargas elétricas (p.ex. “arco íris”).",
    "Pois a ser observado pela primeira vez entre dois eletrodos horizontais de grafite assumiu este formato. ",
    "Ele só parece de ter o formato tronco-cónico, mas se compõe de muitos arcos paralelos que juntos formam este formato visível equívoco. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica típica das operações de soldagem:",
    answers: ["Alto custo de produção.",
    "Pode ser aplicada a uma ampla variedade de metais e ligas.",
    "Nos processos semi-automáticos, o profissionalismo da mão de obra tem pouca influência na qualidade do produto.",
    "A qualidade da união é boa, embora o processo em si é lento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica típica das operações de soldagem:",
    answers: ["Alto custo de produção.",
    "Pode ser mecanizada, uniformizando a produção, e usada tanto em peças muito pequenas quanto muito grandes.",
    "Nos processos semi-automáticos, a qualidade da mão de obra tem pouca influência na qualidade do produto.",
    "A qualidade da união é boa, embora o processo em si é lento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A energia oriunda de uma fonte de soldagem é consumida para:",
    answers: ["aquecimento do eletrodo.",
    "obter um acabamento liso da superfície de solda.",
    "garantir a composição química requerida do metal de solda.",
    "aumentar a eficiência térmica do arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A energia oriunda de uma fonte de soldagem é consumida para:",
    answers: ["obter um acabamento liso da superfície de solda.",
    "aquecimento da peça a soldar.",
    "garantir a composição química requerida do metal de solda.",
    "aumentar a eficiência térmica do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A energia oriunda de uma fonte de soldagem é consumida para:",
    answers: ["obter um acabamento liso da superfície de solda.",
    "garantir a composição química requerida do metal de solda.",
    "aumentar a eficiência térmica do arco.",
    "compensar todas as perdas de calor no circuito de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das opções abaixo é uma função do arame tubular?",
    answers: ["Criar escória para proteger a poça de soldagem.",
    "Reduzir a geração de respingos.",
    "Possibilitar a soldagem de chapas mais finas.",
    "Melhorar a molhabilidade do metal de base na soldagem de ligas de alumínio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das opções abaixo é uma função do arame tubular?",
    answers: ["Possibilitar a soldagem de chapas mais finas.",
    "Reduzir a geração de respingos.",
    "Depositar elementos de liga na solda.",
    "Melhorar a molhabilidade do metal de base na soldagem de ligas de alumínio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das opções abaixo é uma função do arame tubular?",
    answers: ["Possibilitar a soldagem de chapas mais finas.",
    "Reduzir a geração de respingos.",
    "Melhorar a molhabilidade do metal de base na soldagem de ligas de alumínio.",
    "Gerar gás de proteção."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MMA (SMAW), que fator favorece a uma abertura mais fácil do arco?",
    answers: ["Diâmetro de eletrodo maior.",
    "Cabos de soldagem mais finos.",
    "Eletrodo do tipo básico.",
    "Recursos especiais da fonte de soldagem (p. ex., a função Hot Start)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MMA (SMAW), que fator favorece a uma abertura mais fácil do arco?",
    answers: ["Corrente mais alta.",
    "Diâmetro de eletrodo maior.",
    "Cabos de soldagem mais finos.",
    "Eletrodo do tipo básico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MMA (SMAW), que fator favorece a uma abertura mais fácil do arco?",
    answers: ["Diâmetro de eletrodo maior.",
    "Eletrodo do tipo rutílico.",
    "Cabos de soldagem mais finos.",
    "Eletrodo do tipo básico."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MMA (SMAW), que fator favorece a uma abertura mais fácil do arco?",
    answers: ["Diâmetro de eletrodo maior.",
    "Cabos de soldagem mais finos.",
    "Tensão em vazio mais alta.",
    "Eletrodo do tipo básico."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    
    {
            question:"Qual dos itens abaixo NÃO é um processo de preparação da superfície para soldagem das peças?",
            answers: ["Limpeza com querosene e esponja",
            "Limpeza mecânica com lixa",
            "Limpeza mecânica com esmeril",
            "Limpeza mecânica com escova de aço"],
            correctAnswer:"0",
            subject:"1"
            },
            
    {
    question:"A capacidade de um material resistir a um golpe agudo de alta velocidade é chamado:",
    answers: ["Resistência ao escoamento;",
    "Resistência mecânica;",
    "Resistência à fluência;",
    "Resistência ao impacto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes metais tem o maior coeficiente de dilatação térmica?",
    answers: ["Aço carbono",
    "Ferro",
    "Cobre",
    "Alumínio"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento não é bom para o aço:",
    answers: ["Cromo ",
    "Fósforo",
    "Molibdênio",
    "Carbono"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento não é bom para o aço:",
    answers: ["Cromo ",
    "Enxofre",
    "Molibdênio",
    "Carbono"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aço de baixo carbono não é considerado endurecível a menos que tenha um teor de carbono de mais de:",
    answers: ["0,10%.",
    "0,20%.",
    "0,30%.",
    "0,40%."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ponto de fusão do Cobre é aproximadamente de:",
    answers: ["660 ºC",
    "1100 ºC",
    "1500 ºC",
    "2200 ºC"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços de ferramenta são difíceis de soldar devido ao:",
    answers: ["Baixa concentração de carbono",
    "Alta concentração de carbono",
    "Alta dureza",
    "Alta concentração de ferro"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais dos seguintes gases são apropriados para a soldagem MIG de alumínio? ",
    answers: ["Argônio, hélio e misturas de argônio e hélio.",
    "Argônio e misturas 95% argônio + 5% CO2.",
    "CO2 e nitrogênio.",
    "Hidrogênio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A hematita é um composto de:",
    answers: ["Ferro e Nitrogênio (Azoto).",
    "Ferro e Coque.",
    "Ferro e Oxigênio.",
    "Ferro e Calcário."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre exibe como uma propriedade física: ",
    answers: ["elevada ductilidade;",
    "baixa condutividade térmica;",
    "baixa tenacidade;",
    "baixa usinabilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cobre exibe como uma propriedade física: ",
    answers: ["elevada condutividade elétrica;",
    "baixa condutividade térmica;",
    "baixa tenacidade;",
    "baixa usinabilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O carbono causa muitos problemas nos aços. Porque não são produzidos aços sem carbono?",
    answers: ["Aços Fe-Mn, que não contêm o carbono, são muito caros em produção e possuem propriedades mecânicas piores comparadas com as de aços Fe-C. ",
    "Aços Fe-Si, que não contêm o carbono, são muito caros em produção e possuem propriedades mecânicas piores comparadas com as de aços Fe-C. ",
    "Não existem outros compostos químicos do ferro, senão com o carbono.",
    "O aço é uma liga metálica formada por ferro e carbono, com percentagens deste último variando entre 0,02 e 2%. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O carbono causa muitos problemas nos aços. Porque não são produzidos aços sem carbono?",
    answers: ["Aços Fe-Mn, que não contêm o carbono, são muito caros em produção e possuem propriedades mecânicas inferiores comparadas com as de aços Fe-C. ",
    "Aços Fe-Si, que não contêm o carbono, são muito caros em produção e possuem propriedades mecânicas inferiores comparadas com as de aços Fe-C. ",
    "Não existem outros compostos químicos do ferro, senão com o carbono.",
    "O ferro comercial não presta como um material de construção, pois é muito dúctil e tem a resistência mecânica baixa. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Porque o enxofre (S) é adicionado a aços?",
    answers: ["Para aumentar a resistência à corrosão.",
    "Para melhorar a tenacidade.",
    "O enxofre não é adicionado, sendo uma impureza.",
    "Para melhor a temperabilidade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Porque o fósforo (P) é adicionado a aços?",
    answers: ["Para aumentar a resistência à corrosão.",
    "Para melhorar a tenacidade.",
    "O fósforo não é adicionado, sendo uma impureza.",
    "Para melhor a temperabilidade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmação sobre as propriedades do alumínio está correta? ",
    answers: ["A condutividade térmica do alumínio é cerca de três vezes maior do que a condutividade térmica do ferro.",
    "A condutividade térmica do alumínio é cerca de três vezes maior do que a condutividade térmica do cobre.",
    "A condutividade elétrica do alumínio é maior do que a condutividade elétrica do cobre.",
    "A condutividade elétrica do alumínio é próxima à condutividade elétrica do ferro."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O mercúrio tem a dilatação térmica volumétrica:",
    answers: ["menor do que o cobre;",
    "menor do que o aço;",
    "menor do que o ferro fundido;",
    "maior do que o alumínio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O mercúrio tem a condutividade elétrica:",
    answers: ["maior do que o cobre;",
    "maior do que o aço;",
    "maior do que a prata;",
    "maior do que o alumínio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o elemento de liga mais importante nos aços inoxidáveis?",
    answers: ["Níquel.",
    "Vanádio.",
    "Cromo.",
    "Carbono."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Todos os tipos de aços inoxidáveis contêm:",
    answers: ["níquel;",
    "vanádio;",
    "cromo;",
    "molibdênio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços inoxidáveis são:",
    answers: ["aços com teor de cromo de até 2%;",
    "aços com alto teor de cromo e, usualmente, com níquel;",
    "aços com baixo teor de carbono;",
    "aços com cromo e níquel de teor não inferior a 10,5% cada;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço inoxidável é denominado ferrítico devido a:",
    answers: ["composição química;",
    "método de processamento;",
    "propriedades mecânicas;",
    "microestrutura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço inoxidável é denominado austenítico devido a:",
    answers: ["composição química;",
    "método de processamento;",
    "propriedades mecânicas;",
    "microestrutura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço inoxidável é denominado martensítico devido a:",
    answers: ["composição química;",
    "método de processamento;",
    "propriedades mecânicas;",
    "microestrutura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento não é usado como elemento de liga em ligas de alumínio?",
    answers: ["Carbono.",
    "Magnésio.",
    "Manganês.",
    "Silício."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento de liga é o mais eficiente para aumentar a dureza do aço?",
    answers: ["Carbono.",
    "Enxofre.",
    "Alumínio.",
    "Fósforo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando um metal é uniformemente aquecido e pode ser expandido livremente, após ser resfriado:",
    answers: ["Não retornará a sua forma original.",
    "Ele retornará a sua forma original.",
    "Vai se tornar um pouco maior.",
    "Ficará distorcido."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ponto de fusão do Alumínio é de:",
    answers: [" 600 °C",
    " 620 °C",
    " 660 °C",
    " 680 °C"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que a adição de carbono faz ao aço doce?",
    answers: ["Aumento na ductilidade",
    "Aumento na temperatura de fusão",
    "Aumento na temperabilidade",
    "Diminui a resistência a tração"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O ferro compõe aproximadamente ______% ou mais da composição do aço:",
    answers: ["65",
    "75",
    "85",
    "95"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual a temperatura aproximada de fusão do latão?",
    answers: ["1100 ºC",
    "900 ºC",
    "660 ºC",
    "420 ºC"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual a temperatura aproximada de fusão do bronze?",
    answers: ["1100 ºC",
    "900 ºC",
    "660 ºC",
    "420 ºC"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual a temperatura aproximada de fusão do chumbo?",
    answers: ["230 ºC",
    "330 ºC",
    "460 ºC",
    "500 ºC"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O mercúrio tem a densidade:",
    answers: ["menor do que o cobre;",
    "menor do que o aço;",
    "menor do que o ferro fundido;",
    "maior do que o alumínio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes metais NÃO se expandirá quando aquecido?",
    answers: ["Ferro.",
    "Ferro fundido.",
    "Aço inoxidável.",
    "Bismuto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual tipo de aço inoxidável é o mais comum?",
    answers: ["Austenítico.",
    "Ferrítico.",
    "Martensítico.",
    "Duplex."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é a diferença, no que diz respeito à influência nas propriedades do aço, entre os elementos de liga de Nióbio e de Colúmbio?",
    answers: ["Nióbio é um estabilizador de austenita, enquanto o colúmbio é um estabilizador de ferrita.",
    "Nióbio é um formador de austenita, enquanto o colúmbio é um formador de ferrita.",
    "O nióbio é um formador de carboneto, enquanto o colúmbio é um estabilizador de carboneto.",
    "Não há diferença nenhuma, pois nióbio e colúmbio são nomes sinônimos para o mesmo elemento químico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais dos seguintes são os dois elementos básicos do aço inoxidável austenítico?",
    answers: ["Cromo e carbono.",
    "Cromo e ferro.",
    "Cromo e molibdênio.",
    "Cromo e manganês."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são os dois elementos característicos dos aços inoxidáveis austeníticos?",
    answers: ["Cromo e manganês.",
    "Manganês e molibdênio.",
    "Cromo e níquel.",
    "Cromo e vanádio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual microestrutura o aço de baixo carbono terá se resfriado lentamente a partir do estado fundido?",
    answers: [" Ferrita e perlita.",
    "Perlita.",
    "Ferrita e austenita.",
    "Austenita."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual tipo de aço inoxidável vai sempre manter uma estrutura cúbico de face centrada?",
    answers: ["Austenítico.",
    "Ferrítico.",
    "Martensítico.",
    "Duplex."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação ao diagrama de equilíbrio Fe-C:",
    answers: ["Aços e ferros fundidos não apresentam diferenças significativas de propriedades porque são ambas as ligas Fe-C;",
    "o diagrama de equilíbrio Fe-C é obtido com o resfriamento rápido (para não perder o equilíbrio entre as fases);",
    "no diagrama de fase Fe-C, acima da porcentagem de carbono de 1,60% se encontram os ferros fundidos;",
    "no diagrama de fase Fe-C, acima da porcentagem de carbono de 2,10% se encontram os ferros fundidos. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A poça de fusão no processo eletrodo revestido contém material vindo:",
    answers: ["Somente do metal de base (peça)",
    "Do metal de base (peça), do eletrodo e do revestimento",
    "Somente do revestimento do eletrodo",
    "Somente da alma do eletrodo"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O estado da matéria que exibe a menor quantidade de energia é:",
    answers: ["Sólido.",
    "Líquido.",
    "Gasoso.",
    "Plasma."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual será a força resultante caso uma força de 13 kN e a outra de 19 kN forem aplicadas sobre um ponto na mesma direção, mas com os sentidos opostos?",
    answers: ["0 kN (pois neste caso as forças se anulam).",
    "6 kN.",
    "16 KN.",
    "32 kN."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência dos materiais é afetada por vários fatores. Qual dos indicados abaixo é relevante?",
    answers: ["Pressão do meio ambiente.",
    "Modo de carregamento (monotônico ou cíclico).",
    "Tamanho da máquina de teste.",
    "Experiência do operador da máquina de teste."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência dos materiais é afetada por vários fatores. Qual dos indicados abaixo é relevante?",
    answers: ["Pressão do meio ambiente.",
    "Tipo de carregamento (tração, compressão, torção).",
    "Tamanho da máquina de teste.",
    "Experiência do operador da máquina de teste."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência dos materiais é afetada por vários fatores. Qual dos indicados abaixo é relevante?",
    answers: ["Pressão do meio ambiente.",
    "Velocidade de deformação (alta ou baixa).",
    "Tamanho da máquina de teste.",
    "Experiência do operador da máquina de teste."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência dos materiais é afetada por vários fatores. Qual dos indicados abaixo é relevante?",
    answers: ["Pressão do meio ambiente.",
    "Modo de deformação plástica (a quente ou a frio).",
    "Tamanho da máquina de teste.",
    "Experiência do operador da máquina de teste."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência dos materiais é afetada por vários fatores. Qual dos indicados abaixo é relevante?",
    answers: ["Pressão do meio ambiente.",
    "Temperatura de teste. ",
    "Tamanho da máquina de teste.",
    "Experiência do operador da máquina de teste."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre deformações, pode-se afirmar que:",
    answers: ["As tensões normais provocam deformações específicas longitudinais com mudança de dimensões (de volume). Já as tensões tangenciais causam distorções com mudança de forma;",
    "Quando uma força é aplicada a um corpo rígido, este muda de forma e tamanho;",
    "As deformações plásticas são totalmente reversíveis e proporcionais as tensões aplicadas;",
    "As deformações elásticas não são proporcionais as tensões aplicadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre deformações, pode-se afirmar que:",
    answers: ["As deformações plásticas não são proporcionais as tensões aplicadas;",
    "Quando uma força é aplicada a um corpo rígido, este muda de forma e tamanho;",
    "As deformações plásticas são totalmente reversíveis e proporcionais as tensões aplicadas;",
    "As deformações elásticas não são proporcionais as tensões aplicadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as propriedades características dos materiais metálicos, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A tensão a partir da qual provoca escoamento é chamada limite de escoamento e a deformação ocorrida a partir deste ponto é denominada deformação elástica;",
    "Usualmente o material com maior dureza possui maior ductilidade;",
    "A tensão limite de proporcionalidade é a maior tensão para a qual a lei de Hooke é válida;",
    "A tensão limite de escoamento do aço, determinada pelo ensaio de tração, não depende do tamanho do corpo de prova."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as propriedades características dos materiais metálicos, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A tensão a partir da qual provoca escoamento é chamada limite de escoamento e a deformação ocorrida a partir deste ponto é denominada deformação elástica;",
    "Usualmente o material com maior dureza possui maior ductilidade;",
    "Os materiais dúcteis geralmente rompem depois de sofrerem grandes deformações plásticas e os materiais frágeis rompem com pequenas deformações plásticas;",
    "A tensão limite de escoamento do aço, determinada pelo ensaio de tração, não depende do tamanho do corpo de prova."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar sobre forças que:",
    answers: ["Para simplificar os cálculos, as forças são sempre consideradas atuando num único ponto (forças concentradas); ",
    "As forças podem ser externas (ativas e reativas) e internas (que são apenas ativas sem reação);",
    "A 3ª Lei de Newton afirma que as forças de ação e reação entre corpos em contato têm a mesma intensidade, mesma linha de ação e mesmo sentido;",
    "Duas forças atuantes sobre um ponto material podem ser substituídas por uma única força, chamada resultante, obtida pela diagonal do paralelogramo cujos lados são iguais às forças dadas;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar sobre forças que:",
    answers: ["Para simplificar os cálculos, as forças são sempre consideradas atuando num único ponto (forças concentradas); ",
    "As forças podem ser externas (ativas e reativas) e internas (que são apenas ativas sem reação);",
    "A 3ª Lei de Newton afirma que as forças de ação e reação entre corpos em contato têm a mesma intensidade, mesma linha de ação e mesmo sentido;",
    "A força é uma grandeza vetorial caracterizada por sua intensidade, direção e sentido;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Pode-se afirmar sobre forças que:",
    answers: ["Para simplificar os cálculos, as forças são sempre consideradas atuando num único ponto (forças concentradas); ",
    "As forças podem ser externas (ativas e reativas) e internas (que são apenas ativas sem reação);",
    "A 3ª Lei de Newton afirma que as forças de ação e reação entre corpos em contato têm a mesma intensidade, mesma linha de ação e mesmo sentido;",
    "A 2ª lei de Newton afirma que se a força resultante que atua sobre um ponto material não é zero, este terá uma aceleração proporcional à intensidade da resultante e na direção desta, com o mesmo sentido;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"\"Uma viga engastada horizontal de 3 m é submetida a uma carga vertical (P) de 100 N na sua extremidade livre \"\"B.\"\" As reações de restrição Pa e Ma resultantes na extremidade engastada \"\"A \"\" são:\"",
    answers: ["Pa = 300 N e Ma = 300 Nm;",
    "Pa = 100 N e Ma = 300 Nm;",
    "Pa = 100 N e Ma = 100 Nm;",
    "Pa = 300 N e Ma = 100 Nm;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Um aço carbono não ligado a -80 ºC tem __________ de que a +20 ºC:",
    answers: ["Menor alongamento;",
    "Menor resistência à tração;",
    "Maior alongamento;",
    "Menor dureza."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Um aço carbono não ligado a -80 ºC tem __________ de que a +20 ºC:",
    answers: ["Menor tenacidade;",
    "Menor resistência à tração;",
    "Maior alongamento;",
    "Menor dureza."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre esforços e tensões é correto afirmar que:",
    answers: ["O momento torsor gera tensões de compressão;",
    "Um esforço compressivo gera tensões cisalhantes;",
    "Um esforço trativo gera tensões normais;",
    "O momento fletor gera tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre esforços e tensões é correto afirmar que:",
    answers: ["O momento torsor gera tensões de compressão;",
    "Um esforço compressivo gera tensões cisalhantes;",
    "Um esforço cortante gera tensões cisalhantes (desprezando-se o momento fletor associado);",
    "O momento fletor gera tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre esforços e tensões é correto afirmar que:",
    answers: ["O momento torsor gera tensões de compressão;",
    "Um esforço compressivo gera tensões cisalhantes;",
    "O momento torsor gera tensões de cisalhamento;",
    "O momento fletor gera tensões normais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as forças, pode-se afirmar:",
    answers: ["Se o corpo rígido é formado por diversas partes, as forças que mantêm essas partes unidas são chamadas forças externas;",
    "Uma força aplicada a um corpo rígido sempre gera um momento;",
    "A força de ação de um corpo rígido sobre outro depende da área do contato;",
    "Forças distribuídas são aquelas que atuam numa determinada região do corpo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as forças, pode-se afirmar:",
    answers: ["A força de ação de um corpo rígido sobre outro depende da área do contato;",
    "Uma força aplicada a um corpo rígido sempre gera um momento;",
    "Se o corpo rígido é formado por diversas partes, as forças que mantêm essas partes unidas são chamadas forças externas;",
    "Forças externas são as forças que atuam num corpo de fora;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as forças, pode-se afirmar:",
    answers: ["Se o corpo rígido é formado por diversas partes, as forças que mantêm essas partes unidas são chamadas forças externas;",
    "Uma força aplicada a um corpo rígido sempre gera um momento;",
    "A força de ação de um corpo rígido sobre outro depende da área do contato;",
    "Forças dinâmicas são variáveis no tempo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as forças, pode-se afirmar:",
    answers: ["Se o corpo rígido é formado por diversas partes, as forças que mantêm essas partes unidas são chamadas forças externas;",
    "Uma força aplicada a um corpo rígido sempre gera um momento;",
    "A força de ação de um corpo rígido sobre outro depende da área do contato;",
    "Uma força pode ser exercida por contato ou a distância."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre entalhes, é correto afirmar:",
    answers: ["Durante soldagens, apenas entalhes internos ocorrem, p.ex., inclusões de escória;",
    "Concentração de tensão causada por um entalhe não leva à redução da resistência à fadiga, mas reduz o limite de escoamento;",
    "Entalhes são imperfeições típicas da soldagem autógena (principalmente devido à falta de enchimento);",
    "Os entalhes causam concentrações de tensão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Quanto maior é a expansão térmica de um material:",
    answers: ["maior resistência mecânica ele tem;",
    "maior ductilidade ele tem;",
    "mais propenso a distorção ele é; ",
    "menor condutividade térmica ele tem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em geral, trincas são:",
    answers: ["vazios intermetálicos;",
    "defeitos planares provocados por uma ruptura do metal;",
    "rechupes do metal;",
    "um resultado da compressão do metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes não é uma ferramenta de medição?",
    answers: ["Paquímetro.",
    "Nível.",
    "Voltímetro.",
    "Micrômetro."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A diferença entre uma descontinuidade e um defeito é seguinte:",
    answers: ["O defeito é uma imperfeição grande e a descontinuidade é uma imperfeição pequena;",
    "A descontinuidade é sempre um defeito;",
    "Uma descontinuidade é sempre inaceitável, enquanto que o defeito pode não afetar o serviço da peça ou componente, dependendo da aplicação;",
    "Defeitos são descontinuidades que estão sempre fora das margens de erro de produção aceitáveis (limites aceitáveis)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A diferença entre uma descontinuidade e um defeito é seguinte:",
    answers: ["O defeito é uma imperfeição grande e a descontinuidade é uma imperfeição pequena;",
    "A descontinuidade é sempre um defeito;",
    "Uma descontinuidade é sempre inaceitável, enquanto que o defeito pode não afetar o serviço da peça ou componente, dependendo da aplicação;",
    "O defeito é uma descontinuidade que pode comprometer o serviço da peça, enquanto que uma descontinuidade é uma falha que pode ou não comprometer o serviço da peça, dependendo da aplicação."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A diferença entre uma descontinuidade e um defeito é seguinte:",
    answers: ["O defeito é uma imperfeição grande e a descontinuidade é uma imperfeição pequena;",
    "A descontinuidade é sempre um defeito;",
    "Uma descontinuidade é sempre inaceitável, enquanto que o defeito pode não afetar o serviço da peça ou componente, dependendo da aplicação;",
    "Descontinuidade é uma interrupção da estrutura típica de uma peça, no que se refere à homogeneidade de características físicas, mecânicas ou metalúrgicas;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A diferença entre uma descontinuidade e um defeito é seguinte:",
    answers: ["O defeito é uma imperfeição grande e a descontinuidade é uma imperfeição pequena;",
    "A descontinuidade é sempre um defeito;",
    "Uma descontinuidade é sempre inaceitável, enquanto que o defeito pode não afetar o serviço da peça ou componente, dependendo da aplicação;",
    "Um defeito é uma descontinuidade que, por sua natureza, tipo, dimensões, localização ou efeito acumulado, torna a peça imprópria para uso, por não satisfazer os requisitos mínimos de aceitação da norma aplicável."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destes é um teste não destrutivo:",
    answers: ["Ultrassom.",
    "Charpy",
    "Dureza Vickers",
    "Teste de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destes é um teste não destrutivo:",
    answers: ["Radiografia.",
    "Charpy",
    "Dureza Vickers",
    "Teste de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destes é um teste não destrutivo:",
    answers: ["Por Partículas Magnéticas.",
    "Charpy",
    "Dureza Vickers",
    "Teste de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destes é um teste não destrutivo:",
    answers: ["Por Líquido Penetrante.",
    "Charpy",
    "Dureza Vickers",
    "Teste de tração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Por que os cilindros de gás de soldagem são considerados tão perigosos?",
    answers: ["Os gases neles contidos estão sob pressão e os cilindros podem explodir.",
    "Eles podem cair em seus pés se não estiverem presos por uma corrente.",
    "Eles são propensos a cair.",
    "Eles são muito pesados e redondos, por isso são difíceis de manusear."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Por que a ventilação da área de soldagem é importante?",
    answers: ["Ela cria condições mais confortáveis para o soldador.",
    "A ventilação afasta os fumos da área de soldagem, de modo que a visibilidade da poça de fusão se torna muito melhor.",
    "Alguns fumos metálicos podem causar doenças graves.",
    "Fumos de soldagem precipitam sobre os filtros lentes de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Na soldagem a arco com metal de adição (por eletrodos revestidos ou MIG/MAG), a taxa de deposição é:",
    answers: ["maior com tensões do arco mais altas;",
    "maior com correntes de soldagem mais altas;",
    "maior com comprimentos do arco mais altos;",
    "independente dos parâmetros elétricos de soldagem e depende apenas da velocidade de avanço do metal de adição (eletrodo revestido ou arame, respectivamente)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Na soldagem a arco com eletrodo consumível, uma variável que afeta diretamente a taxa de deposição (definida como o peso do metal depositado por unidade de tempo) é: ",
    answers: ["a indutância do circuito de soldagem (maior a indutância, maior a taxa de deposição);",
    "a tensão do arco (maior a tensão, maior a taxa de deposição);",
    "o comprimento do arco (maior o comprimento, maior a taxa de deposição);",
    "a corrente de soldagem (maior corrente, maior a taxa de deposição)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Na soldagem a arco com eletrodo consumível, uma variável que afeta diretamente a taxa de deposição (definida como o peso do metal depositado por unidade de tempo) é: ",
    answers: ["a indutância do circuito de soldagem (maior a indutância, maior a taxa de deposição);",
    "a tensão do arco (maior a tensão, maior a taxa de deposição);",
    "o comprimento do arco (maior o comprimento, maior a taxa de deposição);",
    "o diâmetro de eletrodo (menor diâmetro, maior a taxa de deposição com a mesma corrente de soldagem)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Na soldagem a arco com eletrodo consumível, uma variável que afeta diretamente a taxa de deposição (definida como o peso do metal depositado por unidade de tempo) é: ",
    answers: ["a indutância do circuito de soldagem (maior a indutância, maior a taxa de deposição);",
    "a tensão do arco (maior a tensão, maior a taxa de deposição);",
    "o comprimento do arco (maior o comprimento, maior a taxa de deposição);",
    "a extensão de eletrodo na soldagem MIG/MAG (maior extensão, maior a taxa de deposição com a mesma corrente de soldagem)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é o principal constituinte do fumo produzido ao soldar aço ao carbono pela soldagem MIG?",
    answers: ["Monóxido de carbono.",
    "Dióxido de carbono.",
    "Óxido de ferro.",
    "Óxido de metal de adição."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"}]
    ;